EU-Treuhandfonds Bêkou Phase IV

Der EU-Treuhand-Fonds "Bêkou" wird von der EU und ihren Mitgliedsländern, sowie ggf. weiteren Investoren finanziert und hat zum Ziel, die Regierung der Zentralafrikanische Republik bei der Beendigung der politisch-militärischen Krise zu unterstützen und eine Verbesserung der wirtschaftlichen Situation der Bevölkerung zu erreichen. Dadurch ist der Fonds ein sog. LRRD Programm ("linking relief, rehabilitation and development"), welches als Bindeglied zwischen humanitärer Nothilfe und klassischer Entwicklungshilfe zu sehen ist. Im Rahmen eines multisektoriellen Ansatzes investiert der Fonds in Maßnahmen, die einen Beitrag zur Wiederaufnahme der Funktionen des Gemeinwesens und der Versorgung der Bevölkerung mit grundlegenden Dienstleistungen und Gütern leisten. Besondere Aufmerksamkeit wird hierbei der Wiederherstellung des friedlichen Zusammenlebens der verschiedenen ethnischen und religiösen Bevölkerungsgruppen, der fluchtbedingten Lebensumstände vieler Menschen und der besonderen Situation und Rolle von Frauen im Krisenkontext geschenkt. Die Bundesregierung ist gemeinsam mit Frankreich, den Niederlanden und der EU Gründungsinvestor des Fonds. Das Gründungsdokument (Gründungsakt) wurde am 15. Juli 2014 in Florenz von der Bundesregierung (BM Gerd Müller) unterzeichnet. Der deutsche Beitrag (erste bis dritte Einzahlung) beläuft sich auf bisher 30 Mio. EUR. Aktuell verfügt der Bêkou-Fonds über ein Fondsvolumen von 239,5 Mio. EUR.

Land / Region / Institution Zentralafrikanische Republik Nummer 34580 Schwerpunkt Demokratie Sektor 15220 - Zivile Friedensentwicklung, Krisenpräv. u. Kon Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 5 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner EUROPEAN COMMISSION EUROP.-AID CO-OPERATION OFFICE Zuständige Abteilung Zentralafrika
